## MITMACHEN !

## Wir brauchen Euch!

Leerstandsmelder möchte Anwohner:innen anregen, ihr Wissen über Leerstände in ihrer Stadt oder Region auf der Plattform einzutragen und zu teilen, um die Reichweite des Problems Leerstand zu dokumentieren und perspektivisch auch statistisch auszuwerten. Der Blick und die Aufmerksamkeit der Anwohner:innen ist besonders wertvoll für die Erfassung von getarnten Leerständen! Die Plattform ruft daher alle, die sich für die Entwicklung ihrer Stadt oder Region interessieren und diese aktiv mitgestalten wollen, zur Beteiligung auf. Denn je mehr Menschen mitmachen, desto verlässlicher werden die Daten! Die lokalen Leerstandsmelder leben vom Engagement Freiwilliger und freuen sich über Unterstützung und Zuwachs.

## Wir brauchen Euch!

Neben der **Meldung eines Leerstands** können registrierte Nutzer:innen alle bestehende Einträge **überprüfen, erweitertern und aktualisieren**. So entsteht eine kleine Historie der jeweiligen Adresse. Bilder beinhalten zusätzliche Informationen und dokumentieren die Entwicklung. **Erneute Einträge nach einem Zeitraum von sechs Monaten** sowie aktuelle Bilder können hilfreich sein, um den Leerstand zu dokumentieren.

Wer interessante **Beiträge, Studien, Rechercheergebnisse oder sonstige Hinweise zum Thema Leerstand** hat, kann diese gerne mit uns und der Community **teilen**. Im Blog veröffentlichen wir regelmäßig Neuigkeiten und weiterführende Informationen. Schickt uns einfach eine E-Mail an <hallo(at)leerstandsmelder.de> oder an den Leerstandsmelder vor Ort.

Gemeinsam können wir auch die **[Wissenssammlung](/site/support/goodtoknow_de)** zum Thema Leerstand **erweitern**. Es gibt viele weitere Aspekte und Informationen die noch fehlen.

Ihr wollt selbst leerstandsmeldern oder könnt Euch als lokale Initiative eine **Kooperation** vorstellen? Schreibt Eurem lokalen Leerstandsmelder. Dieser freut sich über Kooperationsideen ebenso wie über **neues Engagement und Unterstützung** beim **Prüfen, Recherchieren** und den vielen Arbeitsbereichen von **Vernetzung bis Öffentlichkeitsarbeit**.

In Eurem Ort gibt es noch keinen Leerstandsmelder? Findet Verbündete und gründet eine neue Gruppe, werdet eine **neue Leerstandsmelder-Region** ! Viele Initiativen, die sich mit Mietenwahnsinn, Klimagerechtigkeit, Stadtpolitik, Stadtentwicklung oder Regionalentwicklung beschäftigen, interessieren sich auch für das Thema Leerstand und könnten mit Euch losstarten.

Neugierig auf die Leute vom Leerstandsmelder? Es gibt immer wieder **Veranstaltungen** und Vernetzungstreffen, bei denen sich Leerstandsmelder vorstellt. Aktuelle Termine findet ihr hier: Link

**Interesse oder Fragen?**  
Schickt uns einfach eine E-Mail an <hallo(at)leerstandsmelder.de> oder an Euren Leerstandsmelder vor Ort.
